Daarna, als ik niet kan sturen naar elke haven met de wind, ik afgezaagd zeilen en liegen en signaal voor help.... * * * * * Het is bijna alles in kannen en kruiken.
Net als ik begin te hopen dat de stuurman zou komen rustiger ontwerpproductie en ik hoorde hem kloppend weg bij iets in de wacht gezet en er wordt goed voor hem - er kwam de hatchway opeens verschrikt gillen, waardoor mijn bloed koud, en op het dek kwam hij als schot uit een pistool, een woeste gek met zijn ogen rollend en zijn gezicht geschitterd met angst.
"Save me!
Bespaar me!"
riep hij, en vervolgens keek rond op de deken van mist.
Zijn afgrijzen wendde zich tot wanhoop en in een steady stem zei hij: "Je had beter toch ook captain, voordat het te laat is.
_Hij_ bestaat.
Ik weet het geheim.
De zee zal mij redden van hem, en het is allemaal dat is vertrokken!"
Voordat ik kon zeggen, of vooruit te grijpen hem, hij sprong over de verschansing en opzettelijk stortte zich in de zee.
Ik veronderstel ik weet het geheim nu.
Het was deze bezetene die verlost zijn van de mannen één voor één, en nu is hij volgde ze zelf.
God help mij!
Hoe ga ik om rekening te houden met al deze verschrikkingen als ik naar port?
_Als_ ik naar port!
Zal dat ooit?
* * * * * _4 augustus._--nog mist, die de Zon niet doorboren.
Ik weet dat er zonsopgang want ik ben een zeeman, waarom anders ken ik niet.
Ik durfde niet naar beneden, ik durfde niet verlaten roeruitslagen; dus hier de hele nacht ik verbleef, en met de dimness van de nacht zag ik IT--Him!
God vergeef me, maar de stuurman was recht te springen overboord.
